Руководство пользователя
------------------------

Программа состоит из одного исполняемого файла и предоставляет графический
интерфейс пользователя.

### Запуск и завершение

Для запуска программы необходимо выполнить команду `plumbiclari`, команда
может принять один параметр — URL хранилища (по умолчанию используется
локальное расположение `~/.local/var/plumbiclari`). После запуска на экране
дожно появиться главное окно программы. При закрытии окна программа прекращает
свою работу.

### Описание элементов интерфейса

В верхней части главного окна указана дата окончания текущего периода сбора
показаний, по умолчанию это 25 января 2010 года. Рядом находится кнопка начала
нового периода, по нажатию на которую выводится диалог выбора даты окончания
следующего периода.

Основным элементом окна является таблица показаний. Для каждого счётчика
(на строку) в ней представлены показания счётчика в каждый период, включая
текущий. Также красный фон у названия счётчика говорит о том, что данные
текущего периода ещё не переданы, а зелёный — что уже произведена оплата.
Ниже таблицы располагаются основные кнопки управления, к которым относятся:

- "Добавить" — добавляет новый счётчик, открывая для него диалог
  редактирования;
- "Удалить" — удаляет выбранный счётчик из таблицы показаний;
- "Изменить" — открывает диалог редактирования для выбранного в таблице
  счётчика.

Кнопки "Изменить" и "Удалить" работают только в случае выбора элемента в
таблице.

Диалог редактирования счётчика представляет собой набор следущих полей:

- название счётчика;
- таблица предыдущих показаний (только просмотр);
- текущие показания;
- отметка о передаче показаний;
- тариф — цена в рублях за единицу(!), показываемую счётчиком;
- стоимость, расчитанная как разность показаний, умноженная на тариф (только
  просмотр);
- стоимость за предыдущий период (только просмотр);
- отметка об оплате;
- примечания — текстовое поле, используемое на Ваше усмотрение.

По нажатию на кнопку "ОК" данные сохраняются в память, и диалог закрывается.
По нажатию на кнопку "Сохранить" данные сохраняются, редактирование
продолжается. Наконец, по нажатию на кнопку "Отмена" или закрытию диалога
тот закрывается без сохранения данных.

### Сценарий пользования

При первом запуске Вы увидите текущий период по умолчанию и пустую таблицу
показаний. Нажмите на кнопку "Новый период" и выберите дату окончания нового
периода (обычно это конец месяца). Будет начат новый период (при пустой
таблице остаётся одна колонка "Текущие").

Далее следует добавить счётчики. Нажмите на кнопку "Добавить", в открывшемся
диалоге задайте имя, текущие показания, тариф (при желании) и нажмите на
кнопку "ОК". И так для каждого счётчика. При этом предыдущими показаниями по
умолчанию считается "0" (ноль).

Если Вы хотите поменять имя, показания счётчика и др., выберите его в таблице
и нажмите кнопку "Изменить" (или по двойному клику) — откроется тот же диалог
редактирования. В случае, если какая-либо запись счётчика Вам больше не нужна,
Вы можете выбрать её в таблице и нажать кнопку "Удалить". Заметьте, что при
повторном создании счётчика в качестве предыдущих показаний для всех периодов
будет указан — по умолчанию — "0" (ноль).

Когда придёт время передачи показаний, сверьтесь с таблицей показаний, и после
передачи выберите счётчик в таблице и отредактируйте его, установив отметку о
передаче. Когда все показания будут переданы и наступит время начала нового
периода, нажмите на кнопку "Новый период" — все показания из колонки "Текущие"
будут сохранены как предыдущие.
